---
title: "Groovy 2.0 : Quoi de neuf doc ?"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Guillaume Laforge](http://jduchess.org/duchess-france/blog/parlons-groovy-avec-guillaume-laforge/)
par Agnès Crépêt des Duchess.

Après un bref aperçu des fonctionnalités clés de Groovy 1.8, dont le support natif de JSON, l'intégration de GPars pour vos besoin de concurrence, et pour des Domain-Specific Languages encore plus lisibles, nous plongerons dans les nouveautés de Groovy 2.0 !
Beaucoup d'utilisateurs de Groovy l'utilisent comme un langage de script Java ou comme un "meilleur Java".
Mais tous n'ont pas besoin des librairies de Groovy ou des capacités dynamiques.
Dans le premier cas, Groovy devient plus modulaire avec des modules unitaires composables.
Dans le second cas, Groovy 2 rajoute le "static type checking" pour vous assurer de la qualité de votre code et pour repérer les erreurs plus tôt à la compilation.
D'autre part, tout le monde n'a pas besoin des fonctionnalités dynamiques tout le temps, et Groovy propose en plus la compilation statique.
Avec elle, Groovy 2 génère du bytecode efficace, aussi rapide que Java, et vous permet de protéger les sections critiques de votre application du "monkey patching".
Mais lorsque vous en avez besoin, les fonctionnalités dynamiques du langages sont plus performantes grâce au support d'invoke dynamic du JDK 7.

*As Head of Development for SpringSource, a division of VMware, Guillaume Laforge is the official Groovy Project Manager, and the spec lead of JSR-241, the Java Specification Request that standardizes the Groovy dynamic language.
He initiated the creation of the
[Grails](http://grails.org/),
a lightweight toolkit for developing applications in Groovy for Google App Engine.
He is also a frequent conference speaker presenting Groovy, Grails, Gaelyk, Domain-Specific Languages at JavaOne, GR8Conf, SpringOne2GX, QCon, and Devoxx, among others.
Guillaume also co-authored
[Groovy in Action](http://www.manning.com/koenig/)
along with Dierk König and Paul King, two famous Groovy committers.
Before founding G2One, which was acquired by SpringSource in late 2008, and taking the role of VP Technology, Guillaume worked for
[OCTO Technology](http://www.octo.com/),
a consultancy focusing on architecture and agile methodologies. While at OCTO, Guillaume developed new offerings around Groovy and Grails for its customers.
Guillaume is also one of the founding members of
[the French Java/OSS/IT podcast LesCastCodeurs](http://lescastcodeurs.com/).*
